［台灣崩潰論］哈佛教授：中國要武統，美國不會為台出兵

萬一中國武統台灣，美國會派兵馳援嗎？美國學者昨日表示，雖然美國的立場會派兵援助台灣，但他不認為美國現在會為了台灣而和中國開戰。
中央社報導，哈佛大學教授艾利森（Granham Allison）昨日在華府的研討會上表示，美國這30年來、不同黨派歷屆政府在台灣議題上、較遷就中國，而儘管美國的立場是中國如果武統台灣，美國會馳援，但美國到底怎麼做，細節不清楚。他說：「美國政府現在不太可能會與中國一戰，我也肯定，不會有區域國家願意這麼做（與中國一戰），這就是現實。」

前白宮國安會亞太事務資深主任麥艾文（Evan Medeiros）則說，他不認為台灣是美中關係間的立即風險，原因在於總統蔡英文不像前總統陳水扁那樣「挑戰極限」，而中國國家主席習近平在台灣議題上、也展現某種程度的耐心。（國際中心／綜合外電報導）

為左台灣 同中國開戰
成本利益都知點揀

歷史真係不斷重複
當歐美各國將台灣好似奧地利咁賣出去, 或者可以保一時之和平
但終有一日中國會將魔手伸去越南、韓國、印度
甚至係日本、菲律賓

美國唔會幫手
但日本會幫
當年都係靠日本幫蔣介石

美國無左第一島鏈
海上霸權就玩完
台灣係美國直接利益
死幾十萬美軍都唔會放棄

全世界都低估左中共既野心

無話要出兵打鳩中國啫
係以守住台灣名義派美軍駐台灣有鳩中共
到時中共比人落面就會宣戰架啦

中國係二戰受害者
講野心，唔及美國，日本

中華人民共和國係二戰中參與咗啲咩？

中國係受害者 但中共係最大得益姐

毛魔多次感謝日本侵華

做五毛都讀多d歷史先啦

國民黨喺前門打日本仔，共匪喺後欄放火

沒有西安事變
蔣介石已將中國送左比日本了
仲講國民黨

低鳩能 蔣介石當年遲遲唔同日本仔開戰
係想將國軍百幾個師全部裝備德式武器

點知張學良依個on9仔兵變 結果倉促開戰 造成大量人命傷亡

武裝保衛蘇聯,同軸心國夾攻國民政府

根本國軍又好, 共軍又好, 都無能力抵抗日本侵略

講到尾, 最後都係靠美軍打到日本投降, 救左中國
如果無美軍, 根本中國一早比日本征服左

美軍先係抗日主力, 打到日本仆街
國軍同共軍 都只能被捱打

美國自身都唔掂，抵比支那咬。
怪就怪美國學左英國當年姑息納粹德國咁。

係南海起島起到人地國家門口。對內成日宣傳一點也不能少，又要不斷抹黑其他國家。

中国野心大到想吞全世界。

冇支共係背後打國民黨，一早抗左日啦。

睇佢瘋狂造航母已經知佢想做咩啦

睇下點囉 支那有撚膽搏咩

就算有冇中共

國軍都係比日軍打到仆街
根本國軍就唔夠日軍打

唔好忘記
國軍又好, 共軍又好, 都係由中國人組成
想同日本人比?? 收皮啦

唔好為左踩中共, 就神化國民黨
根本中國人就係垃圾

會做一早做咗啦，中共根本唔會打台灣，只係把口話咗先費事蝕底

一齊數五毛

收左日本軍好多錢

啱呀
養到小熊維尼好似希特拉咁，之後一個八國聯軍瓜分中國，又可以loop多次經濟起飛

傻嘅都識揀